\begin{frame}
  \frametitle{L'affectation}
  $$\{P[E/V]\} \hprogram{V:=E} \{P\}$$
  
  \begin{itemize}
  \item $P[E/V]$ dénote la \textbf{substitution} de toutes les occurences de $V$ dans $P$ par le terme $E$
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}
%
%\begin{note}\index{affectation}
\note{%
  L'instruction la plus courante dans un langage de programmation \textsl{impératif}
  est sans doute l'affectation. De la forme $V:=E$, cette instruction stocke dans
  la variable $V$ le résultat de l'évaluation de l'expression $E$.
  
  La notation $\{P[E/V]\} \hprogram{V:=E} \{P\}$ définie ce qu'est une affectation
  \textsl{correcte}. Cette notation peut se lire ainsi:
  \begin{itemize}
  \item pour que la condition $P$ soit établie,
  \item après l'<<~exécution~>> de l'affectation \hprogram{V:=E},
  \item il faut que la condition $\{P[E/V]\}$ soit établie préalablement. 
  \end{itemize}
}

\note{%  
  Pour obtenir, à partir de $P$, la nouvelle condition $Q$ définie par 
  $\{P[E/V]\}$, on applique un \textbf{mécanisme} dénommé \textsl{substitution}.
  Ce mécanisme est mathématiquement défini et peut-être réalisé par un
  logiciel.

  Il est à noter que le traitement des formules se fait à reculons, c'est à dire
  que l'on part de la condition que l'on souhaite obtenir. Cette démarche peut
  paraître contraire à l'intuition aussi faut-il être très prudent vis à vis
  de son intuition en matière de <<~preuve~>> de logiciel\ldots
  
  Nous montrons dans la suite comment généraliser ce mécanisme au traitement
  de plusieures instructions (ce qui est le cas général pour les programmes
  informatiques~!)*

}

%
%\end{note}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

